\section{函数之间的系统状态}

就本节而言：
\nobreakpar
\begin{compactitem}
\item 差异是指软件包管理器以任何方式修改 \t{ROOT} 或 \t{/} 的操作，
    这不仅仅是简单地添加某个不会改变其他软件包的东西，还包括对除了
    \t{pkg_setup} 以外任何 \t{pkg} 阶段函数的非默认调用，
    以及合并或卸载一个软件包。
\item 作为一种例外情况，对 \t{DISTDIR} 的修改不会被算作差异。
\item \t{pkg_setup} 函数，可以假设它不会引入差异。因此 ebuild
    不得在此阶段执行差异操作。
\end{compactitem}

以下排他性和不变性要求是强制性的：
\nobreakpar
\begin{compactitem}
\item 从软件包的 \t{pkg_setup} 开始执行，到软件包合并完成的过程中，
    除了该软件包引入的差异外不能引入任何差异。
\item 一个软件包的 \t{pkg_setup} 和一个软件包的 \t{pkg_postinst}
    之间不能有任何差异，该软件包引入的差异除外。
\item 任何非默认的 \t{pkg} 阶段函数都必须排他地运行。
\item 对于任何给定的软件包，每一个阶段函数在构建过程中都至多调用一次。
\end{compactitem}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
